4反黑警涉通知非法賭場搜查日期被控告

4名荃灣反黑組警員涉與黑幫設局造假，在掃蕩非法賭場前先與賭場負責人接洽，講明掃蕩日期並叫負責人安排「假賭客」予警拘捕，疑稱「唔要南亞裔，唔要唔夠秤，唔要通緝」。事件被一名安插在賭場工作的臥底警員揭發，4名警員連同賭場負責人被控串謀妨礙司法公正罪。賭場負責人今日（9月30日）在區域法院認罪，還押至明年1月15日。

被告陳少寶（39歲）報稱無業；而本案其餘4人均為警員，分別是趙廣林（54歲）、賴福康（48歲）、傅裕文（36歲）、張子健（28歲），均不認罪，明年1月15日受審，而陳少寶當日會作求情。

案情指出，警方2016年12月展開一個名為「金輝」的臥底行動，滲入黑幫「和勝和」。2018年1月，該臥底警員被「和勝和」委派至荃灣一幢工廈內的非法賭場工作，陳少寶則為非法賭場的負責人。

警方後來委派4名駐守三合會行動組的警員調查，惟陳少寶同年6月18日吩咐臥底警員搬走賭場內釣魚機、入錢機及閉路電視鏡頭，其後又着臥底警員聯絡「反黑南哥」，說與警方已作安排，警方會在指定日期突擊搜查，叫臥底警員連同4名「戲子」賭客屆時讓警方拘捕，獲保釋後再分別付酬1500至5000元予「戲子」。

有警員其後通知該臥底警員，同月22日會進行突擊搜查，叫他準備就緒，惟該行動終沒有實現，最後4警連同陳少寶被捕。

已經成日拉黑警
點解仲有咁多狗

犯罪率最高職業